【氣象】（2019年5月中旬）高空反氣旋逐漸增強，天色將轉晴；旬末受西南氣流影響，天氣炎熱有驟雨

氣象討論：2019年5月中旬
此帖文討論期：2019年5月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

LM

Lemon green tea

Sunny day love milk tea ☕ 🌞

救命，仲要凍到幾時，好難頂

救命，仲要睇閣下怨婦mode睇到幾時，好難頂

十二點幾大交合已經差唔到廿九度

上個post
十度，法國人穿大衣、戴手套；香港人涷得不敢外出。
十五度，芬蘭人為進入夏季做準備；香港人抱怨沒有暖氣。
二十度，西伯利亞人熱得只穿背心短褲，香港人穿著羽絨服逛街。
三十度，英國人中暑了；香港人期待著夏季開始。
三十五度，美國人忍受不住搬到北極了；香港人到海灘享受陽光。
四十度，歐洲人都熱斃了；香港人終於說：『老天，外面好熱！』
逝去的不回來：『最近天氣開始轉暖了！』

濕度低過70%好爽

乾冷

忠告咁多位

盡快永久封鎖個戇鳩啦

寧願睇post怪怪地
好過俾人亂洗版

高空反氣旋屌你老母死全家

快啲整啲cat5去台灣比我地歎下下沉啦😋🙏🏻

Dllm

今年我都冇機會歎

想去殘體台壇睇下十一週年果個post又推返上黎講咩但依然係皮爾修狀態
貿易戰打輸後先開返？

舊年山竹之前都係咁 媽呀我想快啲開返 討論質素起碼好過呢度先

與那國島今日發生破五月歷史紀錄既暴雨，大約日本時間凌晨4點開始，下午1點結束，不足12小時內落咗400mm+既雨量。

以下係日本氣象廳中尺度預報模式（mesoscale model, MSM）今日午夜既電腦預報，預測雨量居然係0mm！

MSM屬於區域模式（regional model），解像度係5km，預報時段則為39小時。因為解像度較全球模式（global model）高，所以有助預測集中豪雨，但由於電腦運算能力既限制，預報時段亦會相對縮短。

參考雷達圖，可以見到今次雨區範圍相當細，集中影響與那國島（面積大約為30平方公里）；即使MSM既解像度已經相當高，但面對呢種範圍極為細小既暴雨，仍然會面對好大既預報困難。

巴打有冇考慮移民非洲

done

今日日頭冇咁凍

佢地究竟有冇用到LFM架

今日最高31.1

好涼下
完全唔似過三十度
反而尋晚我訓教熱到岀曬汗

日頭冇尋日咁凍啦今日，不過夜晚凍到似-1/-2度

【強震快訊】
巴布亞紐幾內亞東方台灣時間２０：５８發生規模７.５的強烈有感地震，深度只有１０公里！

環太平洋海嘯預警中心隨即針對震央附近地區發布海嘯警告，預估將出現３０公分至１公尺的海嘯，其餘環太平洋沿岸（如菲律賓、台灣、日本、關島、夏威夷等）目前預估暫無影響。
twtybbs

binc

26-32℃

今朝都係
幾涼爽下
岀埋太陽應該都唔會超熱啦

漸凍人：我體感溫度得 21.1 度，邊有過 30 度（設計對白）

好撚熱

感覺你講緊反話

但今日就係咁喎

mos落雨

SW好焗

真係涼

中環無雨 陰天

今日個天氣已經冇琴日咁穩定
今朝十點幾雷達已經有幾個驟雨發展緊 依家廣東西越來越多個別幾個仲有埋紅色
好想落多啲雨涼啲

講真定講假，今日咁熱你話涼，平時咁涼就成日濕哂

超多干擾

可能個身體同心情影響左

好傷心

我叫巴打整既, 有需要時用
Credit to 陳耀. #216021

想問下月尾天氣會點

今日好熱又曬又濕好難頂

下，好凍喎部冷氣

你仲係咪漸凍人
你竟然話熱?????

熱，入夜都仲好濕焗

十度，法國人穿大衣、戴手套；香港人涷得不敢外出。
十五度，芬蘭人為進入夏季做準備；香港人抱怨沒有暖氣。
二十度，西伯利亞人熱得只穿背心短褲，香港人穿著羽絨服逛街。
三十度，英國人中暑了；香港人期待著夏季開始。
三十五度，美國人忍受不住搬到北極了；香港人到海灘享受陽光。
四十度，歐洲人都熱斃了；香港人終於說：『老天，外面好熱！』
逝去的不回來：『最近天氣開始轉暖了！』

涼左好多wo
我日頭都會少少濕
夜晚係街行一滴汗都無

漸凍人定義

今晚好熱，行左成晚成件T出汗出到濕哂

你有問題
睇下醫生好

咁快夜晚28度

今朝最低 28.4 度
睇下今日保唔保得住熱夜

真係熱，啲風吹埋黎又濕又立，仲好曬

開住太陽落左下雨
果然係香港既夏天

幾時先凍返啊屌你老母高空反氣旋

呢個世界唔係淨係得高空反氣旋支配先會咁熱

有風wo中環
陰陰天唔太熱
少少立立地就真嘅

個天大包圍

搞乜

屌
聽日雷咩撚暴

我想行澗呀屌9你

聽日或後日可能出今年首個酷警

天氣真係又濕又熱好辛苦，但聽日後日雲量多同短暫時有陽光，出酷警未必得

落雨甚至有雷困然危險，
但以呢幾日咁濕熱，如果聽日無雨，我諗都唔適合行，中暑/熱衰竭機會真係頗高

颱壇幾時先重開
定唔會再開

雷達圖清清地

大交合

17/5 成為今年第一個熱夜
今朝低溫 28.5 度 仲cls

大交合又靜雞雞刪左話今日有雷暴字眼

屌親大交合都俾人負評 wow

15號已經係第一個熱夜啦

15/5 低溫為 26.4 度
熱夜準則: 日最低溫度 >= 28.0 攝氏度

熱到

係屋企無乜野 開風扇有啲凍

九龍灣33度 酷熱

今日真係好熱，新界好多33-34度

乜你會覺得熱咩

尋日大交合預測

33度開風扇都有啲凍咁不如刪左佢咪無咁凍囉

天文台又唔係未來人…………

唔開又有啲焗

咁要佢黎做乜

估下呱
好似考試tip題咁囉
信唔信由你

日間部分時間有陽光及酷熱，稍後局部地區有雷暴。

希望唔好又有人行山出事

大熱島交合預聽朝最低29℃，西南氣流

酷熱天氣警告開齋未?

0645 酷警了

行澗澗降降温好了

負皮有乜嘢意思？

呢度係長期有人mon住負皮㗎啦 慣咗就冇嘢

負評者，呢個夏天全屋冷氣壞鳩曬，裝一部壞一部

成世溝唔到女算啦

到底聽日會唔會落雨

多雲令氣溫好似冇咁熱

話有雷暴喎

有大雨我切

聽晚台北可能跌穿20度 同埋256去到最頂有紅雨區發展
今次個對流發展幾活躍吓 淨係上去大交合衛星雲圖都見到

5月中仲有冷空氣係正常?

上面

無冷空氣邊到同西南風撞到大雨令5月咁多雨

我又唔係好覺呢排大雨
定未到梅雨季？

預計中午前後到達沿岸

應該入左梅，但

不過正常5月就梅雨咁當然有冷空氣好正常啦

coming

有冇支那500公里雷達睇？

落唔到黎

個雨區變細緊 來唔到香港了

散散地

燈到

好熱啊屌

減弱了

天文台唔係未來人………

自爆緊

大膠俠又要比兒登仔屌

今日咁都未屌得？

冇話唔得，我都屌佢埋一份

個雨區仲發展緊

睇下過完大帽山咩情況了

出面個天好黑，仲好大風

中環大太陽無雨

藍田有陽光 未有雨

有舊黃色打斜落緊黎

香港北部立即涼哂

我住土瓜灣熱撚到PK

有無新界北巴打講吓咩環境
秀茂坪仲有太陽

屯門個天黑哂，
但未落雨

啱啱開始落

起風了

一陣就大風架喇

早一個鐘頭落咗少少雨又冇咗
等睇一陣表現

天水圍好涼爽

市區熱島效應係咁

尖沙咀大雨到pk

中環行雷

佐敦行哂雷

痾屎唔出笑撚死

葵涌部分地區冇乜雨落

完左

哇 幾秒完左又贏

收工仲有冇得落呢

澳門果pat黃色幾點到

有pat黃色係深圳生成緊

果pat有紅色

希望頂到十一點後落

呢鑊正呀

自爆

秀茂坪已經行雷閃電

可能好快黃雨

舊雨雲都郁得快喎

夜晚特提多數都中
日間就...

交合通常夜晚都會鬆手少少

佐敦都行緊雷

午夜前後香城可能有捕魚活動

lm等睇

曹操打到嚟

amber

正
今次好有信心

正呀！

新界西，北區先入球

港島南面有自爆